{"title": "Hỏi đáp: Motilium", "question": "Bác sĩ cho em hỏi con em nay 26 thang tuổi cháu ăn rất hay bị nôn ói,em đi khám bác sĩ cho uống motilium ngày 2_3 lần, mỗi lần 1/2 muỗng cafê,vậy e cho con cháu uống bao lâu là đuợc ạ", "answer": "Chào Chị,,Hỗn dịch Motilium có thành phần hoạt chất là Domperidon. Domperidon có thể được dùng để điều trị triệu chứng buồn nôn, nôn hoặc khó tiêu hoặc trào ngược dạ dày – thực quản. Vì vậy, Chị cần tuân theo hướng dẫn dùng thuốc của bác sĩ và tái khám theo hẹn để bác sĩ theo dõi và lựa chọn thuốc điều trị phù hợp với sức khỏe của bé.,Trân trọng.,DS. Võ Trương Diễm Phương,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/motilium/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thưa bác sĩ", "question": "Chào bác sĩ, con cháu được ba tháng 7 ngày. Hôm nay đi tiêm phòng mũi DPT-VBG-Hib. Cho cháu hỏi đó có phải là mũi 6 in 1 không? Sau khi đi tiêm, y tá ở trạm xá bảo về cho uống thuốc hạ sốt ngay(những mũi trước cũng thế) nhưng cháu không cho uống. Cháu được biết sau khi tiêm nếu trẻ sốt trên 38.5 độ mới cho trẻ uống thuốc. Vậy xin bác sĩ tư vấn cho cháu trường hợp này với ạ. Vì cháu ko muốn con cháu phải uống thuốc khi quá nhỏ, nên cháu liên tục cặp nhiet độ và theo dõi.", "answer": "Chào bạn,,Vắc xin DPT-VGB-Hib hay còn gọi là Quinvaxim phòng được các bệnh bạch hầu, uốn ván, ho gà, viêm gan B và Haemophilus influenzae type b nên được gọi là vắc xin 5 in 1. Vắc xin DPT-VGB-Hib không phải là vắc xin 6 in 1.,Sốt là phản ứng thường gặp sau tiêm chủng nên bạn cần theo dõi nhiệt độ cơ thể trẻ mỗi 2-3 giờ. Nếu nhiệt độ trên 38,5oC, bạn cần cho bé uống thuốc hạ sốt theo hướng dẫn của bác sĩ. Nếu nhiệt độ dưới 38,5oC, bạn chỉ cần cho trẻ uống nhiều nước, lau mát và mặc đồ thông thoáng.,Trân trọng.,DS. Võ Trương Diễm Phương – Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thua-bac-si-34171/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khóc nhiều, khó ngủ, có dấu hiệu trào ngược", "question": "Chào Bác Sĩ.Bé trai em nay được 1 tháng 20 ngày,lúc sinh bé nặng 3ky1, hiện giờ cân nặng bé 4ky8,gần đây em thấy bé có dấu hiệu sụt cân lại.Bé thường xuyên quấy khóc từ khi mới sinh ra đến giờ,mỗi lần khóc đỏ hết cả mặt.Bé rất khó ngủ, ngủ hay giật mình,vặn mình ,giấc ngủ không sâu. Em 0o0o để ý bé có dấu hiệu ợ ngược lúc ngủ, bé đi phân có mùi chua,3-4 ngày bé mới đi 1 lần, xì hơi rất nhiều ,vặn mình cũng xì hơi, lúc thang đầu em có cho bé dặm thêm 1 bình sữa ngoài 60ml/1ngay, hiện giờ em cho bé bú mẹ hoàn toàn. 2-3g bé bú 1 lần Sáng em phơi nắng cho bé 10p, và cho bé kèm uống 1giot vitamin D3 500ui được 4 ngày rồi. Tình trạng sụt cân và quấy nhiều của bé có cách nào cải thiện không ạ. Mong bác sĩ hồi đáp. Xin chân thành cảm ơn Bs! Chúc sức khỏe Bs!", "answer": "Em Nga thân mến.,Trẻ con em hiện tại tăng cân như trên là tốt, nếu bé bú ngủ tăng cân tốt xem như là ổn, sau khi bé khóc bé mệt cũng giống như lớn khi giận cũng ăn không ngon, ngủ không yên, ngủ giật mình. Nếu con em quấy khóc nhiều nên cho trẻ khám và điều trị kịp thời là phù hợp nhất.,Chúc em ngủ ngon,BS. CK2. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khoc-nhieu-kho-ngu-co-dau-hieu-trao-nguoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamind", "question": "Chào bác sĩ, em muốn hỏi về việc bổ sung Vitamin D cho bé. Bé nhà em 12 ngày tuổi,sinh non ngôi mông ở tuần 34, bé ăn ngủ vệ sinh đầy đủ đúng giờ, tuy nhiên 2 hôm nay bé hay oặn mình và thức giấc. Em tham khảo thì mọi ngừoi bảo nên bổ sung thêm Vitamin D. Em mong bác sĩ hướng dẫn em bổ sung Vitamin D đúng cách cho bé ạ! Em cảm ơn Bác sĩ!", "answer": "Chào em,,Viện nhi khoa Hoa Kỳ khuyến cáo nên bổ sung vitamin D cho tất cả các trẻ bú mẹ hoàn toàn với liều 400UI/ ngày. Nếu trẻ sử dụng sữa công thức thì việc bổ sung vitamin D tùy thuộc hàm lượng vitamin D có trong sữa. Chế độ dinh dưỡng giàu calci kết hợp với sử dụng đủ liều vitamin D và tắm nắng mỗi ngày cho bé sẽ giúp cải thiện tình trạng ngủ hay giật mình, vặn mình.,Tuy nhiên, bé ngủ hay vặn mình, khóc và giật mình thức giấc có thể do nhiều nguyên nhân khác nhau. Để xác định chính xác nguyên nhân em nên cho bé đi khám các bác sĩ nhi khoa để được tư vấn kỹ hơn., Một số thuốc chứa vitamin D thuộc nhóm thuốc phải kê đơn và bán theo đơn, do đó em không nên tự ý mua thuốc về dùng cho bé mà hãy cho bé đi khám để được bác sĩ kê đơn và chỉ định liều lượng sử dụng phù hợp với tình trạng của bé. ,Chúc hai mẹ con nhiều sức khoẻ!,DS. CKI. Huỳnh Kim Hằng,Khoa Dược, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamind-34120/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít ngủ thiêp đi", "question": "Em sinh bé được rồi 15 ngày. Bé thương ngu ngay, đêm thức từ 2h đến 4h không quấy khóc. Đây là hiên tượng binh thương hay sao bac sĩ? Thứ 2: Cách 2 tiếng em gọi bé dậy cho bú, mõi lần bé bú khoảng 5p ngủ thiếp di. Mà bầu vú em để ý thi 3 tiếng mới căng tròn còn 2 tiêng thì ngực bình thường. Vậy em có nên để 3tiêng foi be dậy bú không ah? Và bé bú ít vậy em có nên vắt bỏ sữa đầu đi để bé bú sữ có chất về cuối không ah?", "answer": " Em Hằng thân mến.,Trẻ em thường ban đêm hay thức dậy có thể ban dêm bé lạnh, tiểu ướt, môi trường bên ngoài không ấm áp như trong lòng tử cung nên bé hay thức giấc ban đêm vì thế bé ngủ không trùng khớp với giờ ngủ của mẹ. Ban ngày khoảng 3 tiếng cho bé bú một lần, ban đêm khi nào bé ngủ thức dậy nên cho trẻ bú, vì khi có giấc ngủ sâu thì trẻ mới mau lớn, khi ngủ trẻ mới tiết hormone tăng trưởng giúp trẻ tăng cân và phát triển chiều cao, khi cho trẻ bú cho trẻ bú kéo dài hơn 15 phút, khi trẻ ngủ em vẫn tiếp tục cho trẻ bú để tận hưởng nguồn sữa cuối.,BS. CK2. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-ngu-thiep-di/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng trẻ 8.5 tháng", "question": "Chào bs, Bé nhà em 8.5 tháng, 9kg. Từ khi sốt xong bé không chịu ăn cháo, chỉ uống sữa pha với nước cháo (em nấu cháo thịt củ quả và lấy nước cháo pha sữa). Bé bú vậy đươc gần 2 tuần nay rồi, phân tốt. 120ml/ lần, ban ngày bé bú 4 lần sữa pha nước cháo, đêm 3 lần sữa pha nước sôi bình thường. Bé có 4 cái răng, vận động tốt, ngồi vững, đang tập bò, tối ngủ ngoan. Nhưng bé có vẻ bị khát nước, lúc nào cũng thích uống nước, ít đái hẳn, thóp hơi lõm. Em cho uống nhiều sợ đầy bụng ói ra Từ khi tập ăn cháo bé cũng không thích ăn, mỗi lần nửa chén nhỏ không hết, ăn tí là ọe ói ra. Bé thích ăn bánh, trái cây, thức ăn người lớn, mỗi thứ chút chút, ăn chơi vài miếng vậy thôi Vậy, em nên cho bé ăn như thế nào đây ạ?. Bé uống nước bao nhiêu 1 ngày là đủ ạ? Pha sữa với nước cháo làm kém hấp thụ canxi, vitamin A nên không thể cho ăn mãi vậy được", "answer": "Em Ái Thanh thân mến.,Con em 8,5 tháng cần phải tập cho ăn thức ăn đặc dần, bột, cháo kèm rau củ quả, trái cây tươi, tâp cho bé nhai để luyện nướu răng, nên pha sữa bằng nước chín ấm là tốt nhất, khi trẻ sốt cần cho trẻ uống nhiều nước để bù lượng nước mất, nên con em uốn gnu7o71c nhiều hơn và đi tiểu ít hơn nếu nước bù không đủ.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-tre-85-thang-34093/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng bị móp đầu", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 5 tháng bị móp đầu vậy em đến khoa Vật lý trị liệu khám được không a?", "answer": "Chào chị Hường,,Chị có thể khám ở phòng vật lý trị liệu. Tuy nhiên cần khám cụ thể để xem có điều trị được gì.,Thân mến,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-bi-mop-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 15 ngày tuổi", "question": "Bé nhà em mới sinh được 15 ngày lúc mới sinh có tiêm ngừa viem gan B nhưng sao chỗ vết tiêm chưa thấy phản ứng lên mủ vậybco1 cần phải tiem lại không", "answer": "Chào Bạn!,Bé được tiêm ngừa viêm gan siêu vi B sau sanh ở vị trí đùi phải của Bé, chỗ vết tiêm viêm gan siêu vi B không có phản ứng lên mủ nha Bạn. ,Chỉ có tiêm ngừa vaccin Lao ở vị trí vai trái của Bé, sau vài tuần chỗ chích ngừa sẽ cương đỏ hay làm mủ. ,Bạn có thể bế Bé đi khám để bác sĩ khám và tư vấn trực tiếp.,Chúc Bé mau ăn chóng lớn.,CNHS. Lý Bạch Thu Nga,P. Điều dưỡng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-15-ngay-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho trẻ sơ sinh", "question": "Kính chào bác sĩ, Em sinh bé tại Từ Dũ ngày 14/7/2017, xuất viện ngày 16/7, bé trai 3.2 kg. Hôm nay 31/8 bé được 5.2 kg (cả quần áo). Ngày thứ 2 sau sinh bé bị vàng da từ mắt mũi lan dần xuống toàn thân. Ngày 11/7 em cho bé đi khám và nằm viện 5 ngày tại bv Nhi Đồng 2. Sau khi làm các siêu âm và xét nghiệm bác sĩ kết luận là vàng da do tăng biligrubin gián tiếp. Bác sĩ có kê thuốc vitamin d3 aquadetrim mỗi ngày 1 giọt vào buổi sáng nhưng e để ý từ hôm uống bé ngủ rất nhiều và biếng bú (có hôm ngủ từ 10h sáng hôm trước đến 5h sáng hôm sau), bé chỉ lơ mơ mắt để tè vài lần rồi ngủ tiếp, em đút ti không chịu bú, e phải vắt sữa đút thìa và làm cho bé khóc thì bé mới nuốt, nhưng chỉ được khoảng 20ml 1 lần/2.5h. Vì e cho bé bú trực tiếp nên không biết 1 ngày bé bú được bao nhiêu. Em cho ngưng uống vitamin d 2 ngày thì việc biếng ăn có cải thiện nhưng bé ngủ không sâu giấc chỉ khoảng 30 phút đến 1h vào ban ngày, đêm vẫn ngủ tốt. Em cho uống vitamin d lại thì bé lại ngủ nhiều và biếng bú. Em không biết những triệu chứng này có phải do thừa vitamin d không ạ? Vì không biết làm sao nên em viết hơi dài, mong bác sĩ tư vấn giúp. Em cảm ơn ạ. Em Hường", "answer": "Chào chị Hường,Liều vitamin D3 Aquadetrim mỗi ngày 1 giọt vào buổi sáng cho trẻ sơ sinh là liều theo đúng khuyến cáo.,Khoảng cách giữa liều điều trị và liều gây độc của vitamin D là rất thấp. Tình trạng ngủ li bì, biếng bú có thể là do tình trạng tăng calci huyết do quá liều vitamin D. Tuy nhiên triệu chứng mà em bé gặp phải có thể còn do nhiều nguyên nhân khác. Do vậy để xác định chính xác nguyên nhân gây ra tình trạng này, chị nên ngưng cho bé sử dụng Aquadetrim, cho bé đi khám các bác sĩ nhi khoa để được tư vấn và chỉ định thuốc phù hợp.,Chúc hai mẹ con khỏe mạnh.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh ,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-tre-so-sinh-34013/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ra mồ hôi chân tay", "question": "Chào bác sĩ Bé nhà e được 3tháng rồi mà gần đây bé bị ra mồ hôi chân tay và lúc ngủ hay vặn mình. Theo e tìm hiểu wa Internet thì đây là triệu chứng bị thiếu canxi và vitamin D3 không biết cóđúng không ạ, nếu đúng thì e có thể bổ xung canxi cho bé qua sữa mẹ được không và bằng cách nào ạ. E cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào Chị,,Đổ mồ hôi và vặn mình khi ngủ có thể là các triệu chứng do thiếu canxi gây ra. Để tăng cường hàm lượng canxi qua sữa mẹ, Chị nên uống thêm các chế phẩm bổ sung canxi, vitamin D trong thời gian cho con bú mẹ và phải đảm bảo chế độ ăn uống đủ dinh dưỡng. Đồng thời, Chị nên phơi nắng sáng cho bé thường xuyên để tăng chuyển hóa vitamin D qua da và đưa bé đến cơ sở y tế để bác sĩ theo dõi sức khỏe định kỳ.,Thân mến.,DS. Võ Trương Diễm Phương,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-ra-mo-hoi-chan-tay/"}
